import { GameQuestion } from '@/app/game/types';

export const gameQuestions: GameQuestion[] = [
    {
        id: 1,
        question: "Comes con la boca, ¿y escribes con la...?",
        expectedAnswer: "mano",
        alternatives: ["mano", "manos"],
        points: 10
    },
    {
        id: 2,
        question: "Cuando estás con sueño, ¿duermes en la...?",
        expectedAnswer: "cama",
        alternatives: ["cama"],
        points: 10
    },
    {
        id: 3,
        question: "¿Juegas fútbol con la...?",
        expectedAnswer: "pelota",
        alternatives: ["pelota", "penota", "pedota"],
        points: 10
    },
    {
        id: 4,
        question: "¿En los pies te pones las medias y también los...?",
        expectedAnswer: "zapatos",
        alternatives: ["zapatos", "zapato"],
        points: 10
    },
    {
        id: 5,
        question: "¿Caminas con los pies y comes con...?",
        expectedAnswer: "boca",
        alternatives: ["boca", "la boca"],
        points: 10
    },
    {
        id: 6,
        question: "Es un animal grande y hace 'iihhhh ihhhh'. ¿Es el...?",
        expectedAnswer: "caballo",
        alternatives: ["caballo", "el caballo"],
        points: 15
    },
    {
        id: 7,
        question: "¿El bebé toma leche en la...?",
        expectedAnswer: "teta",
        alternatives: ["teta", "mama", "pecho"],
        points: 10
    },
    {
        id: 8,
        question: "El animal que nada en el agua y hace 'cua-cua', ¿es el...?",
        expectedAnswer: "pato",
        alternatives: ["pato", "el pato"],
        points: 15
    },
    {
        id: 9,
        question: "Cuando hace mucho calor, ¿puedes tomar un...?",
        expectedAnswer: "helado",
        alternatives: ["helado"],
        points: 10
    },
    {
        id: 10,
        question: "¿El dedo tiene una...?",
        expectedAnswer: "uña",
        alternatives: ["uña", "una uña"],
        points: 10
    },
    {
        id: 11,
        question: "El animal que hace 'mu' es una...?",
        expectedAnswer: "vaca",
        alternatives: ["vaca", "una vaca"],
        points: 15
    },
    {
        id: 12,
        question: "Te lavas las manos con agua y con...?",
        expectedAnswer: "jabón",
        alternatives: ["jabón", "el jabón"],
        points: 10
    },
    {
        id: 13,
        question: "¿Miras con los...?",
        expectedAnswer: "ojos",
        alternatives: ["ojos", "los ojos"],
        points: 10
    },
    {
        id: 14,
        question: "Para que la casa esté iluminada, ¿tienes que prender el...?",
        expectedAnswer: "foco",
        alternatives: ["foco", "el foco", "luz", "la luz"],
        points: 10
    },
    {
        id: 15,
        question: "El animal que hace 'oink oink oink' es un...?",
        expectedAnswer: "chancho",
        alternatives: ["chancho", "cerdo", "cochino"],
        points: 15
    },
    {
        id: 16,
        question: "Guardas tus cuadernos y tus libros en la...?",
        expectedAnswer: "mochila",
        alternatives: ["mochila", "bolsa"],
        points: 10
    },
    {
        id: 17,
        question: "Están en el cielo. Son blancas, a veces grises y de muchas formas. Son las...?",
        expectedAnswer: "nubes",
        alternatives: ["nubes", "las nubes"],
        points: 15
    },
    {
        id: 18,
        question: "El animalito que está en el árbol y salta de rama en rama, ¿es el...?",
        expectedAnswer: "mono",
        alternatives: ["mono", "el mono"],
        points: 15
    },
    {
        id: 19,
        question: "Te lleva volando a distintos lugares. ¿Es el...?",
        expectedAnswer: "avión",
        alternatives: ["avión", "el avión"],
        points: 15
    },
    {
        id: 20,
        question: "Sale en las noches. Cuando vas a dormir y está en el cielo, ¿es la...?",
        expectedAnswer: "luna",
        alternatives: ["luna", "la luna", "nuna"],
        points: 15
    },
    {
        id: 21,
        question: "Es redonda y puedes jugar con ella. ¿Es la...?",
        expectedAnswer: "pelota",
        alternatives: ["pelota", "pedota", "penota"],
        points: 10
    },
    {
        id: 22,
        question: "Sale en el día. Es brillante, nos ilumina y nos da calor. ¿Es el...?",
        expectedAnswer: "sol",
        alternatives: ["sol", "el sol"],
        points: 15
    },
    {
        id: 23,
        question: "Salta feliz en la laguna y es de color verde. ¿Es el...?",
        expectedAnswer: "sapo",
        alternatives: ["sapo", "el sapo", "rana"],
        points: 15
    },
    {
        id: 24,
        question: "¿Comes en la...?",
        expectedAnswer: "mesa",
        alternatives: ["mesa", "la mesa"],
        points: 10
    },
    {
        id: 25,
        question: "Te pones en los pies. ¿Son las...?",
        expectedAnswer: "medias",
        alternatives: ["medias", "las medias", "calcetines"],
        points: 10
    },
    {
        id: 26,
        question: "Es gris y chiquito y come quesito. ¿Es el...?",
        expectedAnswer: "ratón",
        alternatives: ["ratón", "el ratón"],
        points: 15
    },
    {
        id: 27,
        question: "¿Comes la sopa con la...?",
        expectedAnswer: "cuchara",
        alternatives: ["cuchara", "la cuchara", "cuchala"],
        points: 10
    },
    {
        id: 28,
        question: "¿El niño está triste, va a...?",
        expectedAnswer: "llorar",
        alternatives: ["llorar", "llonal"],
        points: 10
    }
];
